法國史特拉斯堡血案槍手逃亡2天 遭警擊斃

法國史特拉斯堡血案槍手逃亡2天 遭警擊斃

（中央社記者曾依璇巴黎13日專電）29歲的薛卡特於11日持槍攻擊法國史特拉斯堡耶誕市集，造成至少3人死亡。薛卡特逃亡兩天後，今晚在距離市區不遠處被警方發現，雙方一度駁火，警方最後擊斃薛卡特。

11日晚間，薛卡特（Cherif Chekatt）持槍及刀前往法國東部大城史特拉斯堡耶誕市集攻擊人群，造成至少3人死亡、十多人受傷，他與巡邏軍人駁火後帶傷逃逸，當局動員700人搜捕。

根據費加洛報（Le Figaro），今天下午，一名婦女通報警方說，看到一名長得很像薛卡特的男子，且手臂上有傷。

薛卡特被擊斃的消息傳出後，內政部長卡斯塔納（Christophe Castaner）說明經過。他表示，晚間約9時，一組包含3名警察的警隊在距離槍擊案發地點南方約2.5公里的「檢疫站街」（rue du Lazaret）發現一名男子在馬路上走，警察上前探問，男子轉身開槍，警方立刻回擊，把這名男子擊斃。

根據報導，極端組織伊斯蘭國（IS）的宣傳機構阿瑪克通訊社（Amaq News Agency）今晚宣稱，薛卡特是一名伊斯蘭國「戰士」。